英國政客成立監察香港法治組織 母親收香港寄出匿名恐嚇信

牽頭成立非政府組織香港監察（Hong Kong Watch）的英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）表示，近日其母親和鄰居收到由香港寄出的匿名信，指羅哲斯試圖破壞中國的穩定，叫其鄰居「睇住佢」（Watch him），又叫其母「同佢傾吓」（talk some sense into him）。羅哲斯向《蘋果》強調，他不感到害怕亦不會屈服，已將事件向英國警方和外交部報告。

羅哲斯和「香港監察」曾多次為香港的人權和法治發聲，包括斥DQ議員違反《中英聯合聲明》和《基本法》等。特首林鄭月娥曾點名批評該組織「干預中國內政」，對香港事務「指指點點」，羅哲斯本人更曾在去年10月被拒入境香港。

信件列舉羅哲斯7項過去就香港發聲的議題，包括香港應修訂《公安條例》、應重新審視一地兩檢、應改變選舉制度、不應就檢控「暴徒」等，更反問「佢以為自己係邊個？」（Who the hell does this Benedict Rogers think he is?）至於羅哲斯母親收到的信件，則指羅哲斯對中國和香港採取「聖戰」（crusade）的態度，又重提他曾被拒入境香港一事。

羅哲斯向《蘋果》表示，他和母親的住址都是不公開的，認為這明顯是有組織的行動，又指向異見者的家人和鄰居施壓，是中國共產黨的典型手法。他相信母親和鄰居收到信件，是因為他不斷為香港發聲，而有關方面希望令他噤聲。他強調並不因此感到害怕，認為「對付惡霸的唯一方法就是向他對抗」（The only way to handle a bully is to stand up to them），會加倍努力為香港和中國的人權和自由發聲。

他和母親的住址都是不公開的，認為這明顯是有組織的行動，又指向異見者的家人和鄰居施壓，是中國共產黨的典型手法。

共匪慣常手段

中共最鐘意搞埋曬呢d一d用都冇既小動作

支那蠢到冇人有，呢封信已經係最佳證據

干預別國內政？支那傻撚左呀？

亮劍

呢啲橋對支那人就有效，鬼佬大個咗就獨立生活。
除非做犯法嘢，否則父母都唔會過問。

只要冇把柄係中國手就唔洗驚佢

支那做衰嘢，就搵香港出手。真係愛香港

垃圾五毛有冇請示上頭先講野架
驚你抄車呀

支那做的好，做多的低B小動作，攪到件事有咁大得咁大！

diu ,no chinese. i diu le lo mo chow hi. u want do what seven?? if you want 1on1 ,u come. i fight,u,u know?? my power powerful. KO you,you sun of bitch.

唔來中國應該無事
我估應該唔會夠膽係英國做野啊

我想睇個中國人老婆外相會點反應

你講多少少啦
唔係好夠料send去領事館

支那真係好撚鍾意搞人地家人
係咪真係唔夠膽走去搞人地本人呀？
學下俄佬啦，人地用神經毒劑搞鳩晒啦，你仲玩埋啲鬼祟嘢

真係唔撚識架喎
依家變相acquire埋證據